{
    "question": "Apa itu arti bhineka tunggal ika\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Semboyan Bhinneka Tunggal Ika berarti berbeda-beda tetap satu. ... Semboyan ini menggambarkan persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia yang memiliki keberagaman suku bangsa, budaya, bahasa daerah, agama dan kepercayaan ras maupun merawat Bhinneka Tunggal Ika</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<h2>Jawaban :</h2><h3>\u201cBerbeda-beda tetapi tetap satu jua\u201d</h3><p></p><h2>Penjelasan :</h2><h3>Arti bhineka tunggal Ika adalah berbeda-beda tetapi tetap satu jua.</h3><p></p><h2>Semoga membantu</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "a-13-dalam-ketahanan-nasional-suatu-bangsa-ada-2-dua-ciri-pokok-720",
            "question": "A.    13. Dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada\r\n2\r\ndua ciri pokok yang terkandung antara lain\r\nketangguhan dan ....\r\nkesemertaan\r\nb. kerakyatan\r\nC. keuletan\r\nd. kejayaan\r\n14. Suatu paham yang menjadikan kolektivitasnya\r\n(kebersamaan) sebagai pusat tujuan hidup\r\nmanusia adalah ....\r\na. sosialisme\r\nb. komunisme\r\nC. anarkhisme\r\nd. nasionalisme\r\n15. Berikut faktor-faktor yang melandasi\r\nperkembangan nasionalisme di Indonesia\r\nsecara historis, kecuali ....\r\na.\r\ncita-cita bersama untuk mewujudkan\r\nkemakmuran dan keadilan sebagai suatu\r\nbangsa\r\nb. kekuasaan alam yang luar biasa banyak\r\ndan melimpah\r\nC.\r\npersamaan nasib\r\nd. kesatuan tempat tinggal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13. B kerakyatan</p><p>14. D Nasionalisme</p><p>15. C persamaan nasib</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-energi-yang-dapat-diperbaharui-766",
            "question": "Sumber energi yang dapat diperbaharui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinar Matahari,Angin,panas bumi,dan energi biomassa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semangat;)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Energi surya, Energi angin, PLTA, panas bumi, dan bio massa</h3><h3>penjelasan:</h3><h3>Semoga membantu :D</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kalian-lakukan-untuk-memajukan-pembangunan-daerah-sendir-229",
            "question": "Apa yang kalian lakukan untuk memajukan pembangunan daerah sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Dengan melestarikan daerah sendiri untuk memajukan pembangunan</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-dilakukan-ketika-sumber-energi-yang-kita-gunakan-s-921",
            "question": "Apa yang dapat dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Hal yang bisa dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis adalah menggunakan energi alternatif.  Energi alternatif berasal dari sumber daya yang terbarukan, seperti air, cahaya matahari, angin, panas bumi, dan lain-lain.</p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf kalo salah;) semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "integritas-nasional-secara-politisi-berarti-805",
            "question": "Integritas nasional secara politisi berarti",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Integrasi nasional secara politis ialah integrasi nasional melalui jalur politis atau dapat diartikan sebagai proses penyatuan kelompok budaya, sosial, ras, suku ke dalam satu bentuk, yaitu Negara Kesatuan Republik Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pokok-pokok-sistem-pemerintahan-indonesia-769",
            "question": "Sebutkan pokok pokok sistem pemerintahan indonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi daerah yang luas.</p><p>- Bentuk pemerintahan adalah republik, sedangkan sistem pemerintahan presidensial.</p><p>- Presiden adalah kepala negara dan sekaligus kepala pemerintahan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pokok-pokok sistem pemerintahan negara Indonesia, yaitu:<br><br>1. Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi yang luas. Seluruh wilayah Indonesia terbagi jadi beberapa provinsi. Ada 34 provinsi yang ada di Indonesia sampai sekarang.<br><br>2. Bentuk pemerintahan negara kita adalah republik dan kepala negara adalah presiden. Presiden juga jadi kepala pemerintahan.<br><br>3. Menteri-menteri diangkat oleh presiden dan langsung bertanggung jawab ke presiden.<br><br>4. Kekuasaan eksekutif dilaksanakan oleh Presiden dan Wakil Presiden.<br><br>5. Parlemen terdiri dari 2 bagian atau birakmeral yaitu Dewan Perwakilan Rakyat atau DPR dan Dewan Perwakilan Daerah atau DPD. Anggota DPR dan anggota DPD adalah anggota MPR. DPR dan DPD adalah badan legislatif negara. Anggota DPD adalah 4 orang wakil dari masing-masing provinsi. Anggota DPD dan DPR dipilih oleh rakyat melalui pemilu.<br><br>6. Kekuasaan yudikatif dijalankan oleh Mahkamah Konstitusi, Mahkamah Agung, Pengadilan Negeri dan Pengadilan Tinggi.<br><br>7. Sistem pemerintahan negara Indonesia menurut UUD Tahun 1945 menganut sistem pemerintahan presidensial.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-utama-berdirinya-budi-utomo-adalah-864",
            "question": "Tujuan utama berdirinya Budi Utomo adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura</p><p>Penjelasan:</p><p>Tujuan organisasi Budi Utomo awalnya hanya mendirikan suatu dana pelajar.Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumber-energi-yang-tidak-dapat-di-perbarui-yaitu-955",
            "question": "Sumber energi yang tidak dapat di perbarui yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>matahari udara angin cuaca</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2. Gas alam. ...</p><p>3. Batubara. ...</p><p>4. Energi Nuklir</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Minyak Mentah/Minyak Bumi. Merupakan bahan bakar fosil berbentuk cair yang sebagian besar digunakan untuk memproduksi bensin dan solar untuk kendaraan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-alasan-banggsa-portugis-masuk-indonesia-238",
            "question": "Apa alasan banggsa portugis masuk indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk menguasai Indonesia karna Indonesia kaya akan rempah rempah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}